# O desenvolvimento tecnológico da China está desafiando o tributo internacional prestado aos EUA
Os EUA desfrutam de benefícios econômicos pagos por outros países (tributo internacional) porque não há outras alternativas em muitos casos. A alternativa da China reduzirá ou eliminará o tributo aos EUA. Um exemplo disso está no campo da infraestrutura de telecomunicações.

É um segredo aberto entre aqueles que entendem de geopolítica que os EUA usam seu controle da infraestrutura de telecomunicações para construir relacionamentos ganha-perde para si mesmos. Este [artigo](https://www.windpowermonthly.com/article/960011/trans-atlantic-espionage-claimed-german-wind-company) de 1999 descreve como a NSA conduziu espionagem corporativa contra a Enercon e transferiu IP roubado para a empresa doméstica Kenetech. Além disso:
>O documentário apresenta uma entrevista anônima com um homem que diz ser funcionário do serviço interno de inteligência alemão, Bundesverfassungsschutz. O homem entrevistado afirma saber de mais de 50 casos de espionagem industrial conduzida por seus colegas americanos, embora não diga o nome da Enercon. “Se nos deparamos com tais atividades, nossos chefes nos dizem para adiar. Normalmente não temos permissão para informar os promotores públicos, nem as empresas envolvidas - por consideração aos nossos aliados”, afirma.

20 anos depois, podemos ver por que a Alemanha está em conflito sobre se deve ou não excluir a Huawei de sua infraestrutura doméstica. Por um lado, a burguesia alemã capitalista branca ficaria feliz em tomar o lado da América contra a China. Por outro lado, tem a oportunidade de renegociar os termos do pagamento do tributo à propriedade intelectual para os Estados Unidos porque agora tem uma alternativa viável na infraestrutura chinesa. Mesmo que a Alemanha proíba a tecnologia chinesa, se eles puderem reduzir o pagamento de tributos, ainda será uma vitória para a Alemanha.

Além da área de transferência forçada de propriedade intelectual, há muitas áreas onde uma China em ascensão é capaz de desafiar relações tributárias de longa data ganha-perde, incluindo equipamentos de defesa superfaturados, empréstimos predatórios para países em desenvolvimento, sendo forçada a usar o dólar como reserva e comércio moeda corrente, e esta lista crescerá à medida que a China crescer. Mesmo que você não pense que a China é comunista, a redução do tributo americano é claramente benéfica para o comunismo, visto que os EUA gostam de gastar dinheiro em intervenções estrangeiras contra governos socialistas.

[Evolução da China como parceira global](https://mk0merchantmach7ae51.kinstacdn.com/wp-content/uploads/us-v-china.gif).
